
const QUIZ_CONTENT_PRO = {
  title: "品詞の読み",
  subject: "pink",
  data: [
    {
      id: "01",
      question:"比喩",
      answers: ["ひゆ", "ひよ", "ひゅう", "ひう"],
      correct: "ひゆ",
      hint: "",
      explanation: "「比喩（ひゆ）」は、あるものを別のものにたとえる表現だよ。例えば、「彼はライオンのように強い」とかね。",
      image: ""
    },
    {
      id: "02",
      question:"勧誘",
      answers: ["かんゆう", "かんい", "きんゆう", "きょうゆう"],
      correct: "かんゆう",
      hint: "",
      explanation: "「勧誘（かんゆう）」は、相手に何かをするようにすすめることだよ。例えば、「一緒に映画を見に行こう」とかね。",
      image: ""
    },
    {
      id: "03",
      question:"推量",
      answers: ["すいりょう", "おりょう", "すいりょく", "すいてい"],
      correct: "すいりょう",
      hint: "",
      explanation: "「推量（すいりょう）」は、何かを推測することだよ。例えば、「明日は雨が降るかもしれない」とかね。",
      image: ""
    },
    {
      id: "04",
      question:"使役",
      answers: ["しえき", "きょうえき", "しやく", "やくえき"],
      correct: "しえき",
      hint: "",
      explanation: "「使役（しえき）」は、誰かに何かをさせることだよ。例えば、「彼に宿題を手伝わせる」とかね。",
      image: ""
    },
    {
      id: "05",
      question:"被修飾",
      answers: ["かぶしゅうしょく", "ひしゅうしょう", "かわしゅうしゃ", "ひしゅうしょく"],
      correct: "ひしゅうしょく",
      hint: "",
      explanation: "'「〇〇される」ことを「被〇〇」と言うことがあるよ。被修飾（ひしゅうしょく）は、修飾される言葉のことだよ。例えば、「赤い花」の「花」が被修飾だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "06",
      question:"補助",
      answers: ["ほじょ", "ほじょすけ", "やくすけ", "ほしえ"],
      correct: "ほじょ",
      hint: "",
      explanation: "「補助（ほじょ）」は、主となるものの働きや効果を支えたり強めたりすることを指すよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "07",
      question:"音便",
      answers: ["おんびん", "おんべん", "おとびん", "おとべん"],
      correct: "おんびん",
      hint: "",
      explanation: "「音便（おんびん）」は、言葉の音が変化することを指すよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "08",
      question:"呼応",
      answers: ["こおう", "よぼう", "きょうおう", "きょうお"], 
      correct: "こおう",
      hint: "",
      explanation: "'呼応（こおう）'は、言葉や文が互いに影響し合うことを指すよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "09",
      question:"体言",
      answers: ["たいげん", "ていごん", "たいごん", "ていけん"],
      correct: "たいげん",
      hint: "",
      explanation: "'体言（たいげん）'は、名詞や代名詞など、物事を表す言葉のことだよ。例えば、「犬」や「私」などが体言だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "10",
      question:"用言",
      answers: ["ようげん", "ようごん", "ようけん", "もちごん"],
      correct: "ようげん",
      hint: "",
      explanation: "'用言（ようげん）'は、動詞や形容詞、形容動詞など、動作や状態を表す言葉のことだよ。例えば、「走る」や「美しい」などが用言だよ。",
      image: ""
    },

    

  ]
  
}
export default {
  japanesePro19: QUIZ_CONTENT_PRO,
};

